const data = [
    {
      category: "Sistema Solar",
      questions: [
        {
          question: "Qual é a alternativa correta?",
          options: [
            "O maior planeta do Sistema Solar é Júpiter.", 
            "Saturno é conhecido como planeta vermelho.", 
            "O Planeta Terra é composto por 70% de terra", 
            "Marte é maior que Júpiter"
            ],
          answer: "O maior planeta do Sistema Solar é Júpiter.",
          tip: "Há milhares de anos existe uma tempestade lá",
        },
        {
          question: "Qual é o planeta mais próximo do sol?",
          options: ["Marte", "Mercúrio", "Urano", "Júpiter"],
          answer: "Mercúrio",
          tip: "Tem o nome de um elemento químico",
        },
        {
          question: "O Sistema Solar possui quantos planetas oficialmente?",
          options: ["9", "4", "7", "8"],
          answer: "8",
        },
        {
          question: "Qual o nome do buraco negro mais próximo do Sistema Solar?",
          options: ["Unicórnio", "Sagittarius", "M-87", "Black-233"],
          answer: "Unicórnio",
        },
        {
          question: "Qual a maior estrela do Sistema Solar?",
          options: ["Electra", "Sirius", "Vega", "Sol"],
          answer: "Sol",
        },
      ],
    },
    {
      category: "Buraco Negro",
      questions: [
        {
          question: "Qual é o nome do maior Buraco Negro do Universo?",
          options: ["M87", "TON-618", "J2157", "Saggittarius-A"],
          answer: "TON-618",
          tip: "Tem uma massa de 66 bilhões de massas solares",
        },
        {
          question: "Quais grupos os buracos negros são classificados?",
          options: ["Estelares e Supermassivos", "planetas e satélites", "Estelares e Satélites", "Satélites e Supermassivos"],
          answer: "Estelares e Supermassivos",
        },
        {
          question: "Em que ano foi divulgada a primeira foto de um buraco negro?",
          options: ["2015", "1968", "2019", "2022"],
          answer: "2019",
        },
      ],
    },
    {
      category: "Via Láctea",
      questions: [
        {
          question: "Qual é a idade da via láctea",
          options: [
            "13 bilhões de anos",
            "7 bilhões de anos",
            "10 bilhões de anos",
            "2 bilhões de anos",
          ],
          answer: "13 bilhões de anos",
        },
        {
          question: "Quantos sistemas tem o sistema solar?",
          options: ["8", "20", "12", "10"],
          answer: "12",
        },
        {
          question: "Quantas constelação existe na Via Láctea?",
          options: ["88", "70", "80", "81"],
          answer: "88",
        },
        {
          question: "Quantos bilhões de planetas fazem parte da Via Láctea?",
          options: ["80", "98", "100", "79"],
          answer: "100",
        },
        {
          question:
            "Quantos bilhões de estrelas tem na nossa galáxia?",
          options: ["100 a 200", "200 a 400", "700 a 900", "20 a 40"],
          answer: "200 a 400",
        },
      ],
    },
  ];
  
  export default data;